{
    "question": "Kata ansambel berasal dari bahasa apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "berasal dari bahasa perancis<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "berasal dari bahasa perancis kak",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lagu-melati-suci-dengan-notasi-angka-678",
            "question": "Lagu melati suci dengan notasi angka \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disini nih. &gt;&gt;\u00a0<span>tunas63.wordpress.com/2008\\<br>lengkap kok</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-seni-tari-293",
            "question": "Apa yang dimaksut seni tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni yang mengutamakan gerakan kaki dan tangan...!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-penggambaran-objek-yang-memberikan-kesan-kesesuaian-anta-622",
            "question": "1. suatu penggambaran objek yang memberikan kesan kesesuaian antara bagian yang satu dengan bagian yang lain dalam suatu benda disebut ....    2. penggambaran objek berdasar kesan pandangan mata disebut ....\r\n3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 Proporsi<br>2 Perspektif<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span>\n\n<br></span>\n<span>\n\nAdalah suatu penggambaran objek yang memberikan kesan kesesuaian antara \nbagian yang satu dengan bagian yang lain dalam suatu benda, atau benda \nyang satu dengan benda yang lain dipadukan \n</span>\n</span>\n</span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n1. \n</span><span>\n<span>\n\nKeselarasan (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n2. \n</span><span>\n<span>\n\nKesatuan (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n3. \n</span><span>\n<span>\n\nIrama (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n4. \n</span><span>\n<span>\n\nProporsi(harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n\n\n\n\n\n\n<span>\n<span><span>\n<span>\n\n2.\u00a0\n\n</span>\n<span>\n\nBenda yang letaknya lebih dekat dengan pandangan mata, tampak lebih \nbesar ukurannya bila dibandingkan dengan benda-benda yang letaknya jauh \ndari pandangan mata. Semakin jauh benda tersebut maka akan hilang dari \npandangan mata (menuju suatu titik), \n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n1. \n</span><span>\n<span>\n\nPerspektif \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n2. \n</span><span>\n<span>\n\nIrama \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n3. \n</span><span>\n<span>\n\nProporsi \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span>\n\n4. \n</span><span>\n<span>\n\nKomposisi \n</span></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-dan-perbedaan-mengukir-dengan-melukis-247",
            "question": "Apakah pengertian dan perbedaan mengukir dengan melukis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pengertian dari mengukir itu... sebuah maha karya menggunakan seni ukir seperti ukiran kayu..<br>melukis itu sebuah maha karya menggunakan seni lukis seperti melukis sebuah pemandangan\u00a0<br>(menurut pengetahuan\u00a0saya)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo mengukir itu di ukir seperti membuat patung<br>biasanya pada seni rupa 3 dimensi tapi ada juga yang dua dimensi.<br>kalo melukis itu melukis seperi membuat lukisan biasanya pada seni rua 2 dimensi<br>.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-minuman-khas-34-provinsi-d-indonesia-278",
            "question": "Apa minuman khas 34 provinsi d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air putih , kopi , teh dan susu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya air putih karena seluruh provinsi bahkan di dunia akan mengkonsumsi air putih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-275",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p></p><p><strong>Kincir air </strong>merupakan alat sederhana yang dapat digunakan di saluran air. Kincir air memiliki fungsi yang banyak sekali, seperti penghasil listrik, pengairan sawah, dan lain lain. Kincir air sekarang banyak ditemukan di PLTA untuk menghasilkan listrik yang sederhana. Kincir air dibuat dengan kayu yang dibuat seperti roda. </p><p></p><p><strong>Jenis Jenis Kincir Air</strong></p><p></p><ul><li><strong>Kincir reaksi.</strong> Kincir reaksi merupakan kincir yang menggunakan energi potensial menjadi energi gerak. </li></ul><p></p><ul><li><strong>Kincir impuls.</strong> Kincir impuls merupakan kincir yang menggunakan nozzle untuk mengubah energi potensial menjadi energi gerak </li></ul><p></p><p><strong>Cara Membuat Kincir Air </strong></p><p></p><p><strong>Alat dan bahan </strong></p><p></p><ul><li>kaleng bekas yang tipis</li><li>Paku</li><li>Gunting</li><li>Lem</li><li>Stik ice cream </li><li>Tusuk sate</li><li>Sedotan</li><li>Tutup botol</li><li>Pisau</li></ul><p></p><p><strong>Langkah Langkah </strong></p><p></p><ul><li>Lubangi kaleng menggunakan paku bagian bawah samping dan atas samping</li><li>Pasang sedotan pada 2 lubang tersebut, jangan lupa diberi lem</li><li>Sedotan paling atas paling panjang, Sedangkan yang bawah pendek </li><li>Lubangi kecil 2 tutup botol dan lubangi secara acak</li><li>Setelah dilubangi, sambungkan kedua tutup botol tersebut </li><li>Masukkan stik ice cream kedalam lubang tutup botol tersebut </li><li>Berikan lem supaya tidak lepas</li><li>Ujung stik ice cream diberi tutup botol untuk menerima air dan berikan lem</li><li>Buat rangkaian membentuk balok menggunakan tusuk sate</li><li>Setiap sudutnya diberi lem</li><li>Setelah jadi rangkaian balok dihadapkan keatas</li><li>Bagian atas beri stik ice cream </li><li>Letakkan kaleng yang ada sedotan diatas adalah balok tersebut</li><li>Buat tiang menggunakan stik ice cream </li><li>Setelah jadi, pasang roda menggunakan tusuk sate</li><li>Tutup lubang kaleng bekas bagian atas menggunakan stik ice cream </li><li>Isi air dan jalankan</li></ul><p></p><h2><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong></h2><p></p><p>Tentang kelebihan dan kekurangan energi alternatif </p><p>http://brainly.co.id/tugas/22581942</p><p></p><p>Tentang jenis jenis energi fosil</p><p>brainly.co.id/tugas/6772627</p><p></p><p>Tentang energi altenatif https://brainly.co.id/tugas/9264334</p><p></p><p>Manfaat Kincir Air </p><p>https://brainly.co.id/tugas/1106588</p><p></p><h2><strong>Detail Jawaban</strong></h2><p></p><p>Kelas          : VI</p><p>Mapel         : Biologi</p><p>Bab            : Bab 7 \u2013 Energi dan Perubahannya</p><p>Kode          : 6.4.7</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-hubungan-antara-gerak-dan-ruang-2-jelaska-168",
            "question": "1. \u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan ruang 2.\u00a0\u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hubungan antara gerak dan ruang adalah gerak dipengaruhi oleh lebar atau sempitnya ruangan jadi gerak dapat berupa gerak di tempat atau menguasai ruangan.\n2.hubungan antara gerak dan waktu adalah waktu adalah tempo maka kesesuaian gerak yang baik adalah yang sesuai dengan tempo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-khas-ragam-hias-dari-papua-memiliki-gaya-765",
            "question": "Ciri khas ragam hias dari papua memiliki gaya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri khas dari ragam hias dari daerah papua memiliki gaya pencampuran antara corak\u00a0budaya austramenolid dengan sedikit corak budaya ketimuran hal ini dikarenakan zaman dahulu suku aborigin pernah mendiami tanah papua tetapi seiring waktu orang asia juga mendiami tanah papua sehingga coraknya memiliki pencampuran antara asia dengan australia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-agar-teater-tradisional-tetap-berkembang-614",
            "question": "Bagaimana cara agar teater tradisional tetap berkembang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemerintah sebaiknya lebih sering mengadakan lomba-lomba teater tradisional agar tetap terlestarikan hingga anak cucu kita nanti masih bisa melihatnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-lagu-yg-dinyanyikan-secara-bersahut2an-adalah-a-kano-182",
            "question": "1. Lagu yg dinyanyikan secara bersahut2an adalah ...    \u00a0 \u00a0a. kanon\r\n\u00a0 \u00a0b. kreon\r\n\u00a0 \u00a0c. kronon\r\n\u00a0 \u00a0d. kroson\r\n2. Bentuk tertulis pada komposisi musik disebut ...\r\n\u00a0 \u00a0a. plitur\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0b. perritus\r\n\u00a0 \u00a0c. partitur\r\n\u00a0 \u00a0d. partimutur\r\n3. Gambang Kromong adalah jenis musik tradisional atau daerah di ...\r\n\u00a0 \u00a0a. Sumatra Utara\r\n\u00a0 \u00a0b. Jakarta\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0c. Jawa Barat\r\n\u00a0 \u00a0d. Maluku\r\n4. Bentuk musik Nusantara dengan budaya Hindu-Buddha menghasilkan instrumen musik ...\r\n\u00a0 \u00a0a. gitar\r\n\u00a0 \u00a0b. harpa\r\n\u00a0 \u00a0c. gamelan\r\n\u00a0 \u00a0d. sitar\r\n5. Musik keroncong mulai berkembang di Indonesia pada masa penjajahan ...\r\n\u00a0 \u00a0a. Portugis\r\n\u00a0 \u00a0b. Belanda\r\n\u00a0 \u00a0c. Inggris\r\n\u00a0 \u00a0d. Jepang\r\n6. Berikut ini alat musik yg\u00a0tidak termasuk dalam alat musik ansambel adalah ...\r\n\u00a0 \u00a0a. gamelan\r\n\u00a0 \u00a0b. gitar\r\n\u00a0 \u00a0c. pianika\r\n\u00a0 \u00a0d. recorder\r\n7. Siapakah yg menciptakan lagu Satu Nusa Satu Bangsa?\r\n8. Sebutkan jenis alat musik melodis yg dimainkan dengan cara ditiup!\r\n9. Jelaskan fungsi alat musik harmonis\r\n\r\n9 soal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. kanon<br>2. b. partitur<br>3. b. Jakarta<br>4. <br>5. a. Portugis<br>6. a. gamelan<br>7. Liberty Manik<br>8. terompet, pianika<br>9. memainkan harmoni pada lagu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. a. kanon<br>2. b. partitur<br>3. b. Jakarta<br>4. </span><span><span>b. harpa</span>5. a. Portugis<br>6. a. gamelan<br>7. Liberty Manik<br>8. terompet, pianika</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}